\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish, activeacute]{babel}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontenc}
\title{\textbf{Servidor:\\Manual de usuario}}
\date{ 23 de Junio 2014}
	\begin{document}
	\maketitle
	\section{Requerimientos:}
	\begin {enumerate}
	\item Hardware:
	\begin {itemize}
	\item Ram:1gb o mas
	\item Procesador: 2ghz  o mayor
	\item Disco Rigido: 1gb o mas
	\end{itemize}
	\item Software:
		\begin {itemize}
			\item CrossMake : Requerido para generar los scripts de compilaci'on del proyecto.
			\item tinyxml-dev : Paquete con bibliotecas requeridas por el proyecto.
		\end{itemize}
	El proyecto puede ser importado por cualquier IDE que soporte proyectos de CMake (Por ejemplo, KDevelop, Eclipse, etc)
	\end{enumerate}
	\newpage
	\section{Descripci'on general:}
	El servidor es la aplicaci'on que se encarga de crear y manejar las partidas del juego. La aplicaci'on cliente se conecta a la ip y puerto del servidor para crear y unirse a las partidas. El servidor le puede ofrecer los mapas cargados (xml generados por el editor) para crear partidas nuevas y tambi'en, en caso de querer unirse a una partida multijugador, el servidor le ofrece al cliente una lista de partidas esperando comenzar. El puerto de escucha y el directorio dónde se levantan las campañas son configurables en un archivo config.xml en la carpeta de la aplicación. También se puede configurar un límite de usuarios que se pueden conectar a la aplicación via socket.
\newpage
	\section{Arquitectura:}

	El proyecto se dividi'o principalmente en 2 partes:	
	\begin{enumerate}
		\item Manejo de clientes, campañas y partida. [Modulo red]
		\item L'ogica del  juego en si: movimiento de los bomberman y zombies, colisiones con cajas, bombas, etc. [Modulo juego]
	\end{enumerate}

	El proyecto también hace uso de clases del modulo "commons", donde se encuentran clases compartidas con el cliente y el editor.
\newpage
	\begin{enumerate}
	\item \textbf{Modulo red:}
	\vspace{40px} \\
	\includegraphics[width=1\textwidth]{serverNetworkUml}
	\\
		\begin {enumerate}
			\item ServerThread: Hilo m'as importante de la aplicaci'on: Se instancia en el hilo main de la aplicaci'on, y su funci'on es escuchar nuevos clientes hasta que se de la instrucci'on de stop desde el hilo main. Cada cliente que se conecta es encolado en una lista de clientes. Adem'as de contener esta lista, contiene una lista de campa'nas y una lista de juegos. Los clientes que quieran crear una partida o unirse a un juego deben hacerlo ejecutando funciones de este objeto ServerThread.
			\item GameThread: Clase que representa al juego. Posee un hilo para simular el paso del tiempo en la partida, posee una lista de clientes unidos, informaci'on de la partida (Nombre, cantidad de jugadores, etc) y el juego en si, representado por la clase GameCore
			\item GameCore: Clase que contiene las reglas del juego y objetos vivos. Ser'a m'as detallada en el m'odulo "L'ogica del juego".
			\item CampaignLoader: Clase que se encarga de cargar las campa'nas guardadas en xml. La ruta de donde las carga se puede configurar en el archivo config.xml.  Adem'as de las campa'nas en si, tambi'en provee de un resumen de las campa'nas y una lista de imagenes para transimitir al cliente cuando quiere crear una partida nueva.
			\item GameClient Clase que representa a un cliente conectado. Tiene funciones para enviar datos a trav'es de su socket, y tiene un hilo que est'a constantemente escuchando eventos enviados por el cliente: GCListenerThread. Tiene una referencia al ServerThread, que utiliza para ejecutar operaciones como CrearPartida, UnirsePartida, etc. Y tiene un puntero a un juego, GameThread, para ejecutar operaciones como moverse, colocar una bombar, etc. Por error de diseño esta clase también tiene cosas de Modulo juego.
			\item OperationFactory: Se encarga de crear instancias de objetos Operation. El cliente recibe strings, que son deserializados en Eventos, y estos eventos contienen la información necesaria para que la OperationFactory me devuelva las operaciones que el cliente quiere ejecutar. Luego, el cliente ejecuta esta operacion (polimorficamente), llamando a funciones de ServerThread o GameThread según sea necesario.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{document}